東方日報A1：港珠澳橋香港段又爆工程危機

國家級基建項目港珠澳大橋香港段工程再爆驚人事故，今次更「手尾長」！消息指大橋香港口岸人工島繼出現飄移後，填海地更出現急劇的不正常沉降，其中兩個填海用的巨型鋼圓筒過去一年下沉約五十至八十厘米，遠超路政署估計每年平均沉降一厘米的數十倍。消息更透露該兩個鋼筒離開地底的屯門至赤鱲角連接路隧道頂部最近位置僅約十米，鋼圓筒持續下沉，大橋通車十多年後勢將「壓斷」該隧道，後果不堪設想。路政署承認兩個鋼圓筒較大幅度沉降，但堅稱一年只下沉廿多厘米，死撐屬「估算之內」。

消息人士指路政署曾委託兩間顧問評估人工島的沉降幅度。兩間顧問採用了不同的「下沉量度器」（settlement marker），因而得出不同數值。其中一間顧問所得的數據較樂觀；另一顧問卻認為人工島填海土地的沉降一直未穩定，並多次提醒路政署。但該署卻選擇了較樂觀的數字向外公布，指沉降幅度正常。

據較悲觀的顧問評估，位處人工島東北角、編號C078及C079的鋼圓筒，過去一年以五十及八十厘米的速度下沉，其中C079鋼圓筒更因不平均沉降，頂部有傾斜外移情況。根據一六年十二月底的記錄，C079鋼圓筒近海一邊的底部位處地底主水平基準-25.89米深，但內陸一邊則位處主水平基準-23.65米深。而目前仍在興建的屯赤連接路北面連接路隧道正正建於鋼圓筒的下方，頂部為主水平基準-36.9米深，與C079鋼圓筒近海一邊最深的位置僅距約十點九米。

消息指C078及C079鋼圓筒的沉降速度至今未有減慢迹象，筒底與隧道頂部的距離目前已縮窄至只有約十米，若未能找出補救措施，大橋通車後十多年，鋼圓筒便會如泰山壓頂般壓毀屯赤連接路的隧道，後果嚴重。

前土力工程處處長陳健碩指填海土地的沉降有多種不同形式，若局部位置的沉降幅度較大，有可能是該處的淤泥較多，當淤泥移位時，沉降便會加劇，又指工程人員需要緊密監察填海地的沉降情況，留意其他工程有否影響沉降速度及幅度，有需要時作出補救。

路政署發言人稱從一七年一至十二月，剔除屯赤連接路海底隧道工程影響該兩個鋼圓筒的沉降(約一百一十毫米、即十一厘米)，該兩個鋼圓筒的沉降大概為約一百三十至一百七十毫米（即十三至十七厘米）。換言之，即一年沉降合共最多廿八厘米。該署指現時兩個鋼圓筒的沉降速率及情況符合香港口岸人工島填海工程顧問工程師及獨立專家的估算，強調沉降並不會影響海底隧道的結構及安全。

點解上次入水都係方向今次又係方向

東方真係好多枝針

符合國情

冧左又起過fat fat

東差方做乜忽然咁正義

無限cap水 gdp又gogogo

係斷先好，無諗過用，易都唔係一般香港市民用
話鳩知佢斷廿碌

亦

有事時就歸邊啦

就算冇咗呢段路，港珠澳橋都可以通車

唔牽涉支那既咪爆得

r唔到個中港牌呱

東方做咩會報咁既新聞？
又要超支？ 超到麻木

咁多問題都繼續通車

起多次 批左要起就要起到先算

承建商唔係中國建築咩？

會斷果條係屯門連接路
俾大西北人去機場用

呢段時間就 HK is not China.

中大引擎仔收生20分

鋼筒持續沉降會壓斷隧道
咁如果上面只係泥石，持續沉降又會唔會壓斷隧道？

真係留名等睇通車之後死咁一堆人點收科, 班愛支撚到時有咩發表

揾外國專家收科啦，香港civil engine冇英國佬帶住搞唔掂架喇，以前邊有咁多問題

點解西方咁勁會有份report連條野found幾多mpd都知?

應該係內部文件上網搵唔到

唔撚係化
咁都夠膽死

泥會有arching effect 重量唔會食哂係一點
正如你玩泥沙水平掘窿都唔一定會塌咁

中大引擎無civil
中大引擎收得低還收得低 咪亂屌

咁但佢鋼筒內外都有泥石架喎，唔係會卸開啲力咩

希望通車果陣，等 d 嘉賓、匪国官員、特區政要主持儀式再上車行橋果陣就成條橋解體、全部人浸死晒

香港工程廢都up得出
問過澳門未?

唔係香港engineer廢 香港engine不嬲好勁
Consolidation 依d冇得快 點都要時間
時間唔夠就唔夠 至於點解又會批到就唔知啦

咁一路壓落去總有一日係碌野直接隊落個tunnel tube上面

講緊壓斷屯門去機場條隧道，屯元天幾十萬香港人個個用得著喎

卸力要有一定程度厚度先做到
冇記錯好似係1.5D (即係隧道直徑1.5倍）

倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌倒塌

死下人 樓既需求有望減一減
都唔係壞既事 向上既機會增加 社會和諧

其實呢個鋼筒填海法係個發明

N展仔有福了

因國建築

但兩間顧問公司政府揀信樂觀嘅
我估工程設計之類嗰時都有呢個問題
勁嘅正確嘅唔啱聽就揀個啱聽嘅

以前係英國佬計數把關，家下……………

成個玫瑰園都係大英帝國工程。仲有日本仔技術( 青馬就係日本公司攪，大陸係按圖燒焊橋面，兩個橋塔係熊谷組 )

佢放筒之前無吸清，或者無探清楚下面啲土質有幾軟( KIX 當年都係計錯數變左使用壽命減到得返40年。)

怕佢行行下斷變左37人

香港未用過囉，一向係用碎石圍左個範圍插滿水筒，再慢慢鋪砂，等佢慢慢沉降。日本仔就用鑽打入海底再注射石屎，咁一乾就成形一個石柱( 海底混型土羅馬時代已經有 )

仆街 好彩依家發現

有Part人工島揾左鬼佬都搞唔掂，條橋根本唔啱係珠江口起

到底香港以前d基建點起出泥嚟
依家起條橋都唔掂

報得80倍 即係實際上120倍

可能有人睇唔過眼

赤鱲角機場及配套建設比原定遲落成，總共都只係用咗6年時間，咪話唔勁
機場大部份地、北大嶼山、青衣、西九龍、中環移山填海
同期仲有將軍澳新市鎮、策略性排污計劃、三大策略性垃圾堆填區等大型工程
都冇話同一時間進行多項工程引致造價上升
而家港珠澳起咗8年都未完，仲問題多多

而家成日出問題嘅都係香港口岸填海區嗰邊
以前好似係污泥傾卸區？
其實有冇關係？

偷工減料，報大數你班連登仔識條鐵咩

唔討論卸唔卸到力喇
討論d料係咪真 又或者合唔合格再算喇

咪又起多次科水比大陸囉

邊有咁易斷 除非偷公減料

咁澳門呢 唔見支那貪佢嘅錢
由頭到尾一直香港交咁多公帑

屯赤唔好有事啦大佬 遲下成個新界大西北出入機場靠佢

原因咪支那囉

問責制飛咗去邊

因......橋

遠超路政署估計每年平均沉降一厘米

壓斷個條係屯門去赤鱲角隧道
係青馬一有咩事收皮之後入機場嘅唯一救星

有得洗牌都未輪到你上位啦

個班貪官黑商起完收埋尾數 理鳩你死

南段(大嶼山公路至人工島)係金記,北段(人工島至屯門)係法國佬

鋼圓筒技術填海好似係香港第一次做, 所以其實風險極高。又貴

到時再用香港人嘅血汗錢起過！

共產黨又可以fat fat！

有，因為地底既軟泥冇挖出黎，用埋d deep concrete mixing 去hold 下面果d 海泥，而海泥本身就係會好易郁。 結果咪變到宜家咁

而本身污泥係應該要挖走先可以做基建，但係以前掉落去地下果啲海泥全部都係重金屬/有毒物質既泥，所以正苦都唔想挖出黎，所以日日叫人地world of tanks 咁deep concrete mixing

斷左咪要你再勃款囉
好你老味

3跑個位又係咁

真. 豆腐渣工程
當年汶川勢牙勢齒話要斷絕豆腐渣
過左一排已經無人理
而家仲起到香港發揚光大

31號先放煙花

又學到野

政治性工程要趕住融合，趕出個禍黎

肛門同法國佬唔係專起civil work咩

東方報導得，即係國家批准發佈，即係帽事既

你係行內人?
if not ,shut up!

你收皮把啦
條隧道係法國佬起既
唔見人地有問題？
唔通人地無請香港工程師咩？

點解下下出事都係人工島果邊出事？

剩係識懶人
CU無civil 你都唔撚知啦

樂觀相返係悲觀?
眞係識打字就做到記者記者 唔撚使識中文
呢度擺明應該用審愼啦

全部都係明串大陸領導，尤其是大陸領導多數係讀engine出身。

危機？
工程人員應該幾開心
又可以做耐D

永續工程

又真係唔使wo
construction還construction
其他engine還其他

無限超支仲要整左舊垃圾出黎
聽到真係慶

又要找數了

大西北唔係香港市民
冇屯赤連接路
去機場遠到痴線

香港驗泥驗土d公司
做開假，一次過抽30個樣本
pass個d先上報告 唔pass就消失

一定係咁

係就好

香港嗰啲唔係海外返嚟嘅通常都只係識睇code 做嘢
似做監工多過engineer

金記由基建同地鐵job,去到公屋同炒業樓,咩都做架啦

未起個陣就擺工人上台
話製造好多就業職位 又話無飯開
而家有啦 可以不斷起完再起 做到退休都得

而家講緊填海 起人工島
請問中大邊科Engine關事呢？
唔關事你講嚟做乜
你就真係on99喇

香港做得到呢D大project既顧問/main con有邊間唔係跨國公司
點會冇外國人, 果d係間公司入面既staff黎唔係另外請, 你唔識唔好鳩up

依家叫有新聞你知出問題，至怕到時真係出問題就變事故演習，之後死人你都唔知，又何來需求減少?2018年1日1跳樓消息，有冇上過電視?

香港既archi?

幫發展商界個樓盤奇則出黎就得, 計下個窗台要幾大先用得盡個GFA果D濕鳩數

你連consolidation係乜都唔撚知啦

最多咪變番2018

唔緊要啦 我都唔會用

屯門至赤鱲角連接路係境內道路

經典

萬人大合葬
諗起都興奮

屯門至赤鱲角連接路係境內道路

BTW, 新界西啲人真係慘

Amen to that

留意返
佢地從來都唔敢試新路

香港由四小龍 依家淪落到要同澳門比

20年已經要第3世界出黎同自己比

分分鐘野都未出黎做係到鳩up
你知e家岩岩好sem break時間

讀/做archi 比鬼佬食住咪仲嚴重
好意思話人工程

我地應該慶幸青馬個堆都係英國佬睇住起

算啦archi
乜你唔知工程佬最撚憎就係archi咩

條友ON9 仔一名

無知一問
唔係法國佬咩

米分 又想點呀

做泥版前輩教落：
劃地為牢，唔準過界
行碌震板要影相
同lab做定朋友最開心

心照就算

你睇到果條自稱ARCHI既人既說話, 你會明點解工程佬咁唔鐘意佢地

依家唔係衰條隧道, 係衰填海

香港寶嘉比支那買起左
好似香港m記咁

你都痴線
香港寶嘉個母公司係bouygues, 法國佬黎

唔知堅唔堅, 會唔會誇大問題

>

#142 羅拔利雲度夫斯基 • 10 分鐘前

認咗頭

細個覺得香港工程好勁 基建好好J

做LAB個班又要被祭旗了

行外人想問，到佢有車行嘅時候又有loading又多震動，係咪會大問題啲？

啱啱先收到一份一字不漏照抄 COP 既 material comment
完全冇用腦諗過係唔係 applicable

相反
你啲中文都麻麻之喎

香港十大工程去到209x 年 都仲有工開

咁又唔好吹到咁大
我諗2020就係另一個失業潮的開始,仲要有一大部分人要轉行個隻

2021年又起幾條鐵喎
南港島線西段, 北港島線, 北環線

我係記者?

到時咪喺地面整條bypass, 又一千億

中港融合

規模一定再無呢十年咁大架啦

磅水啦仲望

拉布整成咁
如果不是泛民拉布同咩jr
呢個工程洗咁趕
令到成個質量有問題
泛x仆街死啦

係做得掂就唔使搞成咁啦，又一個姓賴既

環保署接納咗嘅港珠澳大橋環評報告不符法例規定，高院裁定無效，要再整過

其實 大家諗諗大判係咩公司先喇

繼續排隊囉

舊時大把工程更加趕更多變數，一樣係做到

其實完全唔明architect點解可以做AP

一定係港豬澳照通，屯赤到時就further review

拆左佢再起啦戇鳩 死人邊個負責 ？

我係行內人

我可以講呢行多數都係垃圾包括我

有邊個有得揀會去做工程？ 剩下既都係冇其他選擇逼住做工程既渣宰
讀書個時都係成績最差個啲人入工程

一百分自己考十幾廿幾分
然後搵個零蛋學生比較

Bank 3 考頭幾威威 d fd